\section{Specifikation av kommunikationsprotokoll}
\label{appendix:protokoll}
I detta appendix specificeras de kommunikationsprotokoll som används i
projektet.
\subsection{Kommunikations- och beslutsenhet $\leftrightarrow$ Stryrenhet}
\label{appendix:styrkbm}
För kommunikationen till och från styrenheten används ett binärt protokoll
enligt tabell \ref{tab:styrtillkbmprotokoll} och
\ref{tab:kbmtillstyrprotokoll}. Kommunikationen går i båda riktningar.

\begin{table}[ht]
  \caption[Format på datapaket från styrenheten]{Format på de datapaket som sänds från styrenheten till kommunikations- och beslutsenheten.}
  \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Byte \# & Namn & Beskrivning \\ \hline
    0 & \texttt{MAGIC}& Magisk konstant med värdet \texttt{0xBB} \\
    1 & \texttt{CHKSUM} & Checksumma enligt
        $\mbox{\texttt{MAGIC}} + \sum_{i=2}^{73}{\mbox{\texttt{byte}}[i]}$\\
    $2(n + 1) + 0, n \in [0,17]$ &   \texttt{SERVO\_POS\_H\_$[n]$} & Position för servo $n$, bit 8-15 \\
    $2(n + 1) + 1, n \in [0,17]$ & \texttt{SERVO\_POS\_L\_$[n]$} & Position för servo $n$, bit 0-7 \\
    $2(n + 1) + 36, n \in [0,17]$ &   \texttt{SERVO\_LOAD\_H\_$[n]$} & Belastning för servo $n$, bit 8-15 \\
    $2(n + 1) + 37, n \in [0,17]$ & \texttt{SERVO\_LOAD\_L\_$[n]$} & Belastning för servo $n$, bit 0-7 \\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:styrtillkbmprotokoll}
\end{table}


\begin{table}[ht]
  \caption[Format på kommunikation till styrenheten]{Format på de datapaket som sänds från kommunikations- och beslutsenheten.}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Byte \# & Namn & Beskrivning \\ \hline
    0 & \texttt{INSTR\_ID} & Innehåller ett instruktions-id ifrån tabell \ref{tab:instruction-ids} \\
    1 & \texttt{CHKSUM} & Checksumma som beräknas enligt
        $\mbox{\texttt{INSTR\_ID}} + \sum_{i=2}^{n}{\mbox{\texttt{byte}}[i]}$\\
    $i\in [2,n]$ & \texttt{PAYLOAD} & Ett antal datapaket, vars antal $n$ och betydelse definieras i tabell \ref{tab:instruction-ids}
   \\ \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:kbmtillstyrprotokoll}
\end{table}


\begin{table}[ht]
  \caption[Lista över instruktions IDn]{De instruktions-ID som används i kommunikationspaketen från
    Kommunikations- och beslutsenheten till styrenheten. Varje \texttt{uint16}
    sänds som 2 bytes, den första representerar bit 8-15, den andra
    representerar bit 0-7.}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    ID & $n$ & Beskrivning av data \\
    \hline
    \texttt{SET\_SERVO} & 36 & 18st \texttt{uint16}, representerar absoluta servopositioner \\
    \texttt{SET\_MAX\_TORQUE} & 2 & En \texttt{uint16}, sätter maximal belastning för alla servon\\
    \texttt{SET\_SPEED} & 2 & En \texttt{uint16}, sätter maximal hastighet för alla servon\\
    \texttt{SET\_ENABLE} & 1 & En byte som sätter på och stänger av all servostyrning\\
    \texttt{SET\_ID} & 1 & En byte som sätter alla inkopplade motorers ID\\
    \texttt{SET\_LED} & 18 & En byte som sätter LED-lampans status per servo\\
    \texttt{SET\_DISP} & 32 & 32st ASCII-tecken som ska visas på display\\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:instruction-ids}
\end{table}


\subsection{Sensorenhet $\rightarrow$ Kommunikations- och beslutsenhet }
\label{appendix:sensorkbm}
Kommunikationen är enkelriktad i och med att endast sensorenheten sänder data.
Data sänds enligt protokollet beskrivet i tabell \ref{tab:sensorprotokoll}.

\begin{table}[ht]
  \caption{Format på de datapaket som sänds från sensorenheten}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Byte \# & Namn & Beskrivning \\ \hline
    0 & \texttt{MAGIC}& Magisk konstant med värdet \texttt{0xAC} \\
    1 & \texttt{CHKSUM} & Checksumma enligt
        $\mbox{\texttt{MAGIC}} + \sum_{i=2}^{14}{\mbox{\texttt{byte}}[i]}$\\
    2 & \texttt{BUTTON} & Knappdata \\
    3 & \texttt{GYRO\_H} & Servodata,   bit 8-15 \\
    4 & \texttt{GYRO\_L} & Servodata,   bit 0-7  \\
    $2n + 5, n \in [0,4]$ & \texttt{IR\_H\_$[n]$} & Data från IR-sensor $n$, bit 8-15 \\
    $2n + 6, n \in [0,4]$ & \texttt{IR\_L\_$[n]$} & Data från IR-sensor $n$, bit 0-7  \\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:sensorprotokoll}
\end{table}
